# Group Yandex Music

## Что это?

Group Yandex Music — расширение для браузера Chrome (далее браузер) для прослушивания музыки с одноименного сайта [Yandex.Music](https://music.yandex.ru) в коллективе.

Основные функции расширения:
- Воспроизведение/пауза трека
- Голосование за следующий трек
- Выставление лайка
- ... дальше — больше

## Как это работает?

Бразуер, с которого воспроизводится музыка, первым заходит в расширение и вводит свой ip–адрес внутри локальной сети.<br>
Во вкладке с яндекс-музыкой происходит подключение скрипта, и теперь она слушает события от приложения, а бразуер становится "хостом", о чем символизирует знак короны в расширении.<br>
Остальные браузеры, которые подключатся после, введя ip-адрес "хоста", становятся слушателями.

На данном этапе хосту необходимо запустить сервер на своем компьютере ([см. ниже](#runServer)).

## Что используется?

Расширение написано на реакте с использованием socket.io:
- Reactjs
- [socket.io](https://socket.io/)
- typescript
- express для сервера

## Для разработки

Сначала потребуется поставить все npm-пакеты:
```sh
npm i
```

Перечень основных команд:
- `npm run server` — запуск сервера на express с socket.io <a name="runServer"></a>
- `npm start` — запуск сборки в режиме development
- `npm run build` —  запуск сборки для production

## Что дальше?

Отказ от запуска сервера на стороне хоста посредством поддержания внешнего сервера.<br>
Отказ от ввода ip-адреса в пользу списка комнат.
